\documentclass[landscape]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{wallpaper}
\usepackage{niceframe}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{ulem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\geometry{tmargin=.5cm,bmargin=.5cm, lmargin=.5cm,rmargin=.5cm}
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt}
\columnwidth=0.33\textwidth
\renewcommand*\sfdefault{pag}

\begin{document}

\TileWallPaper{1cm}{1cm}{img/tiling.jpg}

\centering
\scalebox{2.8}{\color{blue!30!black!60}
\begin{minipage}{.357\textwidth}
  \font\border=umrandb
  \generalframe
  {\border \char21} % up left
  {\border \char1} % up
  {\border \char20} % up right
  {\border \char2} % left
  {\border \char0} % right
  {\border \char22} % lower left
  {\border \char3} % bottom
  {\border \char23} % lower right
  {\centering

    \vspace{3mm}

      \textcolor{blue!10!black!90}
      {
      \sffamily
        \textsc{Certificado de Participação}
      }
      \vspace{4mm}

      \textcolor{blue!10!black!90}{ \tiny
        Certificamos que \textbf{FULANO} participou da }

      \textcolor{black}{\small \textsc{\bf Oficina de Ferramentas Computacionais}}

      \textcolor{blue!10!black!90}{ \tiny realizada nos dias 01 à 03 de Agosto
        de 2016
        nas dependências da Universidade Federal do Paraná, em
        Curitiba, Paraná, com carga horária de 18 (dezoito) horas.
      }

      \vspace{3mm}
      \includegraphics[scale=0.3]{img/ornamento.pdf}
      \vspace{4mm}

      \begin{minipage}{0.3\columnwidth}
      {\color{blue!40!black}
      \scalebox{.6}{
        \begin{tabular}{c}
          \includegraphics[scale=0.6]{img/assinatura.png} \\
          \textsc{Abel Soares Siqueira} \\
          {\scriptsize Organizador} \\
        \end{tabular}
      }}
      \end{minipage}
      \hspace{2mm}
      \scalebox{.5}{
      \begin{minipage}{0.65\columnwidth}
        \begin{flushright}
        \includegraphics[scale=0.4]{img/logo-ufpr.png}

          \color{blue!20!black}
        {\small \textbf{Realização}}

        \vspace{3mm}

        {\normalsize \textsc{Departamento de Matemática}}

        {\normalsize \textsc{Universidade Federal do Paraná}}
        \end{flushright}
      \end{minipage}
      }
  }
    \end{minipage}
  }
\end{document}
